歐洲央行︰增持5億歐元等值人民幣資產

歐洲央行宣布，已於今年上半年完成對5億歐元等值的人民幣外匯存底的投資，而該項投資反映人民幣日益扮演更重要的國際貨幣角色，同時也反映內地作為歐元區最大交易夥伴的重要性。

為增持等值5億歐元的人民幣資產，歐央行賣出小部分美元資產，從而使得其外匯存底總量在是次增持行為後保持不變。

歐央行在聲明中指出，近年來人民幣作為全球性的國際貨幣得到愈來愈廣泛的使用。國際貨幣基金組織（IMF）已在2015年將人民幣視作可自由使用貨幣，並於次年將其納入SDR貨幣籃子，使人民幣成為SDR籃子內第5種貨幣。

歐央行的外匯存底由美元、日圓、人民幣、黃金和SDR（特別提款權）構成。今年1月20日，歐洲央行管委會決定增加其外匯存底中人民幣所佔的比重。